自動波上斜溜後

今日入停車場排隊入場果陣鬆完brake就溜後差d撞到後面架車，係咪應該拉手制再比油先唔會溜後

俾油鬆brake

Yes

踩小小油>放手制

考車要考斜路開車架...

踩左油先鬆手掣.......

係咪正確程序應該咁:
停車:
Brake
N波
拉手制

開車:
鬆Brake
D波
踩少少油
鬆手制

錯撚晒

上斜唔洗入N波

重考個牌啦

比翻個牌人喇

自動皮都搞咁多，仲要錯

考多次乙部啦傻鳩

如果手動斜路應該點？

左腳brake?

停車拉手掣->俾少少油->鬆手掣

你拉左踏左手制就唔冼踩迫啦
我自己就鬆手制之前踩到千鬆d轉 就放
一係就鬆完brake 即刻比大油

我會用埋左腳踩break , 俾油，放 brake

一路keep住d波就得？

你d波果陣部車都唔夠力前 你入n波做咩 溜得勁d?

唔好偷人架車渣啦

踩 brake 比大油 鬆手制鬆brake
肯定唔會溜後。

有Hill start assist就用

你有三隻腳？丨

淘翻黎嫁個牌？

人地自動波 做乜撚

所以咪話唔知佢講咩囉
又俾油 又磨擦點又放brake

正常mode 就被油鬆手製 一定唔溜
懶人mode就左腳迫力右腳被油 先鬆左腳

洗鬼手制咩
左腳踏break右腳比油，最後鬆左腳去

柒左就走啦

邊有得唔用手制
會有人咁醒記住上斜嗰陣要轉用左腳踩腳制？
定係可以右腳踩實咗個腳制都咁勁光速轉用左腳完全唔會溜後？
安全意識問題不容妥協

自動波都搞到咁，不如補下鐘先揸出黎。

上斜
煞掣
拉手製

畀少少油
放手製
行得

比返部車人啦

揸棍/自動都係架車郁先鬆手掣

利申：部私家車有hill start assist

求鳩其啦，上斜情況我咁做。
停車，P波，手制，走人。
開車，鬆手制踩腳制，轉D波，慢鬆腳制，Feel 到無去咪比小小油。

學緊棍van
師傅教唔比油斜路開車
吊極力子

比返個牌比人啦

咁都驚就開車用 2 / L 波囉

俾少少油先鬆手制咪得

棍van大力
吊到架車 轟轟轟 起步

你個牌點考返黎

交返個牌出嚟唔好害人

電子brake咁點算

自動波都有極力子架老友 不過唔係自己踩咁解

你個牌係邊度淘
我都想幫隻狗淘

左腳break右腳比油再鬆左腳咪得

Auto hold

你架車新舊都關事
正常係比少少油搵架車啱啱好有向前動力嗰個點
鬆手制

但我自己懶就咁鬆brake極速比大油再慢慢鬆返少少
睇當時斜路有幾斜決定比幾大油同鬆幾多
渣得多有經驗就掌握到

唔好教壞人啦

On9

點樣可以又踩brake 又比油 真心問

咁應該點做

咁你比個果際標準出來

踩大啲油就得啦 又手制又盛 考車咩

d波會溜後既咩

會架

之前嘈左好撚耐既 hill climb assist就係咁用

點解on9
之前我學
架棍波van真係夠力吊極力子開車
除非你條路真係好斜
如果唔係都唔駛比油去

棍van 扭力大，平地屌極力子就去係正常

由架車溜後，之後你就會識

咁可能我去開既唔夠斜 就咁放腳俾油就得

連登仔得個屌字 屌咁L耐都唔講自己點做

學自動波私家
斜路開車係停車，手制，空波，D波，比油，最後先鬆手制。

考完牌嘅話可以skip咗空波同d波呢兩步嘅

樓主學棍波？

自 原來架車有依個功能

我師傅都係咁教，
吊極力子多d就去到，個感覺好易捉
仲顧少樣野tin

利申：天光道1take

正確黎講自動波唔需要下下N波，陋習既一種

下次試下入後波比油

笑撚左 n波咪溜後

雙離合就話啫

CVT/傳統自動波極咩力子啫

上斜起步怕溜後，咪拉手掣，俾油，郁前就鬆手掣走囉

你渣DSG嘅有hill assist/auto hold 啦

我平時斜路開車係入d 波再鬆腳制果下再比小小油

利申渣hiace 自動波

我都係 師傅教棍van唔同私家車 就咁吊極力子到feel到架車想郁 鬆手制就得
利申都係天光道1take

巴打自動皮雙腳楂車？

咩波都好，起步架車都係用1波架啦

依家揸自動波都無用過N波，停燈咪揸brake

排隊上斜都係淨brake，開車就放brake即俾油，腳制(手制)都無用到

點呀160高佬 隻腳夠唔夠長踩brake

左腳brake你楂灣岸?

右腳做唔到呢個動作??? 個制咁近洗鬼雙腳

其實因為初初上車唔同 其實私家車一樣可以吊極力子就起到步 呃鳩你乜鳩扭力大 要睇埋架車幾重架
畀d油起步係良好習慣
考牌跟師傅教 但出到黎揸就唔係
大家考牌會被剔唔望鏡 因為起步要望齊鏡 換句話 其實斜坡起步望一望後車距離 如果有一段就唔洗拉手製 用得多 會鬆 要去車房整返緊
溜後考牌唔得 實際邊個屌你 唔撞後車就夠

斜坡keep住d波啦 我n波平路會用 不過唔用都分別唔大

咁考車係咪brake 手制然後p波係斜坡停車 即使係停一下？因為brake再油門會溜後一下一定fail😫

考車唔容許溜後
自動波上斜起步 d波 畀d油 再放手掣

自動波溜後應該唔會fail
但你要知同後車距離

貨van扭力好好多，斜路唔踩淨吊極力子都夠上
但私家車一定要俾油，自己揸就用左腳控brake
考試點控就唔清楚

買部有hill start

上斜起步棍波就良好習慣 因為斜度不同 未必夠力 一溜後 死火 考試就玩完
自動波都會肥架

電子brake應該有埋hill start

即係brake停車手掣P波 然後再上斜起步？停一下都要咁做對不對？

其實而家考1A牌點考斜路起步，
拎黎考牌果啲prius c, jazz, ractis甚至morning都有hill start，要disable左佢？

我學van都係
吊極力子，比平時鬆高少少，之後鬆手制即刻俾油

地板油 -> 鬆brake

鬆brake之後比多少少油咪得 洗鬼拉手掣咩

開車洗撚踩brake
根本比大油d鬆手制就得

我諗大家講既左腳brake唔係用隻左腳踩停架車
係係準備起步果陣 右腳移過少少但仍然踩住
左腳擺落brake到踩住
然後右腳去踩少少油門 鬆左腳
懶拉手制既咪咁做 當然咁係唔岩
至於拉左手制咪吊油起步 有咩問題

買架有autohold既車

渣多啲 隻腳郁快啲
同樣都係右腳 踏break 之後即刻踏油 唔好禁大力

咪累人啦

冇車就出返去啦柒頭up
你隻左腳小兒麻痹？唔識用黎踏停架車等架車夠力先放？
平時坐住左個腦諗唔到野？

本身冇車,學車師傅又冇教咪唔識

考車步驟唔同嫁

彈腳掣比油走 , 唔會溜後

左腳踩brake 右腳比少少油，左腳慢慢放brake

比反個牌人啦

反你老母

棍van 扭力大過私家車所以容易做到屌極力子起步係事實嚟，有咩好唔好呃
你話睇車重，你用Yaris 都做到但你可唔可以好棍van 咁一屌就去先

邊個係你師傅？

CVT 會

自動波 N 咩波呀
停好耐咩？
踩實個brake 就ok la

斜路 自動波入d 波 拉手制 比油 放手制走啦

懶就左腳brake 右腳比油 放左腳走啦
手制都可以慳返

屌 真係咁多無牌中學雞喺車台 之前都唔信呢個post現晒形

唔入N波先係陋習
巴打去駕院睇下人地自動皮點考啦

Heel and Toe起步 好唔好？

屌你老母樓豬，快撚啲講揸開咩路，我唔撚去果邊，你手車咁撚樣，咪撚再揸車轉坐的士，免得害人啊大哥

唔用手制一定好 乎淡空油先起步 四圍人都讓被你

入唔入N波個人習慣，但你後面嬲句

再睇埋個名

夠鈄5at都會

話on9條友一定係考自動波或者連牌都無

踭子起步

慣左就咁brake 等到前車郁就即刻鬆brake 比油

個牌幾錢買番黎？

個牌俾了幾錢買回來呀？

我都係咁

要睇下新車定舊車先啦
新車通常都有防止溜後 咁仲洗咩N波

屌睇左4頁終於有個正常人

我都係
轉燈就左腳踩brake右腳比油
之後放左腳

小弟自己車係自動
公司有時會渣棍
唔係好明點解會左腳踩brake
正常停車嗰陣好自然就右腳油門轉印brake到停定
咁開車前又右腳印住個brake sip隻左腳頂住個brake
之後換隻右腳出黎踩油放左腳？
咁點解唔停定拉手制 開車比少少油鬆手制
或者就咁踩住brake停 之後開車踩大油再放一半印住？
同埋用左腳brake唔怕慣咗手勢揸唔返棍咩

直接鬆大油去好易冼
你試過條斜路夠斜加落雨就明

試過一次 一起步即冼 已後落雨上斜起步以後用低波了

你個牌點樣考返黎
交返個牌出黎啦
一係就補返20個鐘先好揸出街

4at 經驗表示鈄多小小都溜後

駕駛學院師傅真係咁教

Brake完係手制先到N波喎

駕駛學院10個有6個都hea教
不如你搵架車試下上斜開車用你個方法會唔會漏後啦
介話係師傅教 駕駛學院好撚多師傅麵係鳩教就算

通常燈位先入空波
我慣左手改路返

試過停車場斜路死火留後，好彩後面冇車
即刻restart
如果唔係gg

feel 到溜後咪即時踩brake
定你想像中既溜後距離好遠

拉唔夠手制?

點解唔可以兩隻腳同一時間踩迫力
你都on9

衝出黎柒，自動波車個brake咁大塊
btw係停定曬先會左腳踏埋係個brake, 之後右腳移番去油門

我真係唔信駕院會咁教
Hea同錯係兩樣野

btw 我斜路起步會踩實個brake, 入波, 放brake,即刻落車跑去車尾推上去, 上到去跳返上車

又左又右腳渣到跳舞咁好煩

直接拉 handbrake 停低，再比少少油，再一時間鬆 handbrake 走人直接了當

有幾煩

私家車自動波使鬼攪咁多嘢，咩左腳brake依啲真係笑死人，上個斜起步講到好似落場咁
你隻腳郁快些少由踩brake變踩油門就得啦，如果咁都做唔到，你咪鬼揸車啦

真係咁雞手鴨腳唔得就做足啲拉手制，咪鬼懶醒用埋啲賽車先用嘅技術，況且人地原意都唔係要唔溜後就用左腳踩brake ，到你變成壞習慣，到緊急情況就好易亂踩踩錯出事

平時踩brake同俾油都係右腳，唔係平時都LFB喎清

咪係，人地講緊左腳迫力黎代替hand brake,你就講乜野賽車技術，你平時拖慢部車係用hand brake？

你搞清楚賽車同斜路開車有咩分別先啦

咁如果塞緊車 隔兩秒又郁一郁
停幾十次 咁你咪要拉幾十次手制
但可能只係行左十幾米

唔明點解d 人話唔比用左腳brake
如果我分得清平路永遠用右腳brake
上斜先用左腳 咁有咩問題

咪就係講緊斜路開車咁簡單你左乜腳brake啫，咩左腳brake代替handbrake，你連咁簡單嘅嘢都做唔到仲自行加多樣嘢比自己左腳brake，先唔講你學車無學過無練習過，根本普通私家車個brake設計係偏右就返你右腳踩，你就自行啟發用左腳brake覺得簡單啲。
我夠知你平時好悠閒咁揸唔會用左腳踩brake，之但係你有咗左腳都會踩brake依個壞習慣，到你急嘅時候咪會兩隻腳都郁，變咗亂踩
正常人係唔會嘅，但如果你連斜路起步都咁雞手鴨腳，到你急果陣咪會因為依個習慣亂嚟囉

樓主睇下，對你有幫助